一人一信停水炮車

啱啱發夢睇到~

今日《南華早報》報導水炮車將於日內進行最後檢驗，然後黑警 / 港共公安 / 林李盧軍政府警衛軍 就可以真正大開殺戒。而政府車嘅檢驗全部係由機電工程署負責，即係話關鍵就在 EMSD。直接啲講，只要 EMSD 唔做嘢，撇除盧偉聰或鄧炳強嘅痴撚鳩線，三架 Benz Actros 3348「貨車」就無得出街。既然係咁，就只好將茅頭指向機電工程署署長薛永恒 JP。

無錯，又係「一人一信」嘅時間，範本如下：

致：
機電工程署
香港九龍啟成街3號7樓
機電工程署署長/總經理 薛永恒先生, JP

電郵：alfredsit@emsd.gov.hk
傳真：2890 7493

薛署長 台鑒：

要求無限期暫停警務處「人群控制車輛」即水炮車的驗收工作

請恕冒昧致函 薛署長，但基於當前香港局勢的嚴峻，實在有需要向閣下表達關注。

從今日本港英文報刊《南華早報》報導，警務處三部「人群控制車輛」即水炮車將在日內進行最後檢驗，然後就會投入使用 (網上版本網址：)；以本人所知道和了解的政府採購車輛的程序，有關的檢驗工作將會是由機電工程署負責進行，言下之意，只要機電工程署完成相關程序，警務處就能夠正式使用。

明白署長以至全體機電署同僚，須遵守公務員敘用守則保持政治中立，但請 署長閣下清楚明白和知悉是次來函並不是要施加政治壓力、或要求署長以至全體機電署同僚作政治表態，而是正如發起8月2日公務員集會的聲明當中的「脫下職員證及制服後，我們都是香港人」，當從香港社會整體利益角度為基礎、客觀考慮到警務處近月的執勤情況延伸至「水炮車」的出動將帶來何等嚴重的後果，與及以機電工程署的專業知識和經驗更清楚「水炮車」對人命安危的禍害，得盡可能使三輛「水炮車」未能完成政府採購車輛程序，即是基於政府的行政程序使之未能出動。

再次的向 薛署長閣下表明，來函不是要採取政治施壓，而是知道如今的關鍵就在於機電工程署，就只好促請機電署採取適當行動，避免香港社會出現無可挽救的嚴重後果。事實上，客觀而言，並相信 薛署長閣下都會同意，香港社會當前最需要的是喘息下來，緩和民間與政府的對峙局面，以能重塑相對平和的社會氣氛，尋求解決方法。

不過，作為香港市民，亦有責任向 薛署長閣下和全體機電署同僚清楚指出，如果完成檢驗而警務處能夠使用「水炮車」並出現嚴重危機甚至可說是人道災難，機電工程署將難辭其咎，甚至相信要將要面對國際社會譴責、追究的後果。因此，確切地要求 薛署長閣下機電工程署無限期暫停「水炮車」的驗收工作。

同意 薛署長無需根據政府行政指引於十四日內回覆，但不厭其煩的表示「水炮車」將極可能使香港出現無可挽救的嚴重後果，而如今關鍵就在機電工程署，懇請 薛署長三思。

香港市民 林先生
2019年7月29日

推